Q1. Write the commands you’ll use to create the above three tables, with appropriate
datatypes (Use the ‘time’ datatype for Departure and Arrival). Also write the commands
for inserting the data into these tables. (Write 3 CREATE TABLE commands and 17
INSERT INTO TABLE commands).

Ans 1)	Create DATABASE Train_Schedule;
	USE Train_Schedule;
	CREATE TABLE Stations (SID varchar(10) Primary key,Sname varchar(50) UNIQUE);
	INSERT INTO Stations(SID,Sname)
	VALUES('MAJN','Manguluru Junction');
	INSERT INTO Stations(SID,Sname)
	VALUES('MAQ','Manguluru Central');
	INSERT INTO Stations(SID,Sname)
	VALUES('SL','Surathkal');

	CREATE TABLE Trains(TID int(10) Primary Key,TName varchar(50) NOT NULL,Source varchar(10), 			Destination varchar(10),FOREIGN KEY (Source) references Station(Sname),FOREIGN KEY (Destination) 	references Station(Sname));
	INSERT INTO Trains(TID,TName,Source,Destination)
	VALUES(22000,'Mangaluru Express','SL','MAQ');
	INSERT INTO Trains(TID,TName,Source,Destination)
	VALUES(22001,'Mangaluru Express','MAQ','SL');
	INSERT INTO Trains(TID,TName,Source,Destination)
	VALUES(22100,'City Local','MAJN','MAQ');
	INSERT INTO Trains(TID,TName,Source,Destination)
	VALUES(22101,'City Local','MAQ','MAJN');
	INSERT INTO Trains(TID,TName,Source,Destination)
	VALUES(22200,'City Express','MAJN','MAQ');
	INSERT INTO Trains(TID,TName,Source,Destination)
	VALUES(22201,'City Express','MAQ','MAJN');

	CREATE TABLE Schedule(TID int(10),Departure TIME,Arrival TIME,FOREIGN KEY (TID) references 			Trains(TID));
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22000,'09:00:00','09:30:00');
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22000,'12:00:00','12:30:00');
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22001,'10:30:00','11:00:00');
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22001,'13:30:00','14:00:00');
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22100,'15:00:00','15:15:00');
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22101,'16:45:00','17:00:00');
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22200,'18:00:00','18:10:00');
	INSERT INTO Schedule(TID,Departure,Arrival)
	VALUES(22201,'19:50:00','20:00:00');


Q2. Write a query to display the details (i.e. the TID, TName, Source and Destination) of
the train with TID 22001.

Ans 2)	SELECT * from Trains
	WHERE TID = 22001;

Q3. Write a query to display the SName of the stations whose SID begins with ‘MA’.
	
Ans 3)	SELECT SName from Stations
	WHERE SID LIKE 'MA%'; 

Q4. Write a query to display the schedule (i.e. TID, Departure and Arrival) of the trains
which have departure after 15:30:00 and before 17:00:00.

Ans 4)	SELECT TID,Arrival,Departure from Schedule
	WHERE Departure>='15:30:00' AND Departure<='17:00:00';

Q5. Write a query to display the TName of the trains whose TName begins with ‘City’ and
destination is MAQ.

Ans 5)	SELECT Tname from Trains
	WHERE Destination='MAQ' AND Tname like 'City%';

Q6. Write a command to change the ‘SName’ of the station having ‘SID’ as SL to
‘Surathkal Station’.

Ans 6)	UPDATE Station
	SET SName= 'Surathkal Station'
	WHERE SID='SL';

Q7. Write a command to add a column ‘District’ to the Stations table, with datatype
varchar(30).

Ans 7)	ALTER TABLE stations
	ADD District varchar(30) ;

Q8. Write a command to add a DEFAULT constraint to the newly added ‘District’ column.
Set this default to ‘District404’.

Ans 8) 	ALTER TABLE stations
	MODIFY District varchar(30) DEFAULT 'District404';

Q9. Write a single command to update the value of District for all stations to ‘Dakshina
Kannada’. Hint: You don’t always need the WHERE clause :)

Ans 9)	UPDATE Stations
	SET District='Dakshina Kannada';

Q10. Write a single command to change both the name of the District column to ‘Dist’ and
the datatype to char(30).

Ans 10)	ALTER TABLE Stations
	CHANGE District Dist char(30);

Q11. Write a command to delete the Dist column.

Ans 11) ALTER TABLE Stations
	DROP Dist;

Q12. Write a command to delete the UNIQUE constraint applied on SName in the
Stations table.

Ans 12)	ALTER TABLE Stations
	DROP KEY SName;

Q13. Write a command to delete the schedule of the trains having TID as 22000 or
22001.

Ans 13)	DELETE From Schedule
	WHERE TID=22000 OR TID=22001;

Q14. Write a query to display the TID of the train having the latest departure time.

Ans 14)	SeLect TID from Schedule 
	WHERE DEPARTURE=(SELECT MAX(DEPARTURE) FROM Schedule);

Q15. (Challenge problem) Write a query to display the TName, Source and Destination of
the train which has the latest departure time. Hint: Nest the query you’ve written for Q9
inside another query :D

Ans 15)	Select Tname,Source,Destination FROM Train 
	Where TID=(SELECT TID from Schedule where DEPARTURE=(SELECT MAX(DEPARTURE) FROM Schedule));
